<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<DATOS xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<ELEMENTO>
		<codigo>1</codigo>
		<nombre> La carrera responde a través de su misión, con el contexto y la planificación nacional para el desarrollo</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>2</codigo>
		<nombre>La carrera cuenta con una estructura organizacional en concordancia con su misión y visión  y con la misión y visón de la institución; y ha definido mecanismos y procedimientos que garantizan la evaluación y monitorización del impacto de la carrera en su contexto.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>3</codigo>
		<nombre>El proyecto académico de la carrera se fundamenta en estudios de pertinencia vigentes considerando con claridad la necesidad de la oferta académica de la carrera y el impacto que tendrá en el contexto y en las necesidades identificadas.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>4</codigo>
		<nombre>Los objetivos de la carrera son coherentes con la conformación de la planta académica, los grupos y líneas de investigación definidos, así como las demandas académico-profesionales del contexto y planificación local, regional y/o nacional.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>5</codigo>
		<nombre>Las autoridades definen prioridades y toman decisiones para el desarrollo y prospectiva de la carrera, en función de la misión y objetivos; en particular, al menos sobre la declaración de principios y funciones sustantivas contemplados para la educación superior: docencia, investigación y vinculación con la sociedad.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>6</codigo>
		<nombre>El planteamiento y análisis de estrategias, así como resultados esperados de la carrera, cuenta con la participación de actores relevantes como autoridades académicas, cuerpo académico y organizaciones profesionales públicas y/o privadas o científicas del contexto local, regional o nacional.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>7</codigo>
		<nombre>Existen mecanismos y procedimientos que permiten la evaluación periódica del impacto de la carrera de su misión y visión y objetivos así como también el análisis de las necesidades del contexto laboral, académico y social.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>8</codigo>
		<nombre>Las autoridades académicas de la carrera planifican, en el corto y mediano plazo para alcanzar los objetivos estratégicos, en función de la misión y la visión de la carrera y de la institución</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>9</codigo>
		<nombre>Los actores relevantes involucrados en los procesos de planificación incluyen, de manera coherente con la misión y visión de la carrera, la participación de estudiantes, graduados, profesores e investigadores, empleadores, organizaciones profesionales externas a la institución, organizaciones del estado o privadas, organizaciones científicas y representantes de la industria, según corresponda.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO>
		<codigo>10</codigo>
		<nombre>La planificación disponible de la carrera considera los estudios de estado actual y prospectivo que demuestran la pertinencia local, regional o nacional de la carrera, y las tendencias mundiales del área de conocimiento de la carrera </nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>11</codigo>
		<nombre>La carrera cuenta con estrategias para la formación, captación y el fomento de la carrera profesional del personal académico, la adquisición de la infraestructura necesaria, el desarrollo de redes con instituciones nacionales o internacionales, y articula sus políticas con las instancias académicas encargadas del desarrollo, apoyo y promoción de los grupos de investigación existentes en la institución que se relacionan con la carrera.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>12</codigo>
		<nombre>La planificación es construida con mecanismos, actores y procedimientos que contribuyen a alcanzar la misión y la visión de la carrera</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>13</codigo>
		<nombre>La unidad académica de carrera ha definido mecanismos y procesos para garantizar el logro de los resultados de aprendizaje de los estudiantes.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>14</codigo>
		<nombre>El aseguramiento interno de la calidad repercute en la formulación de estrategias para mejorar los procesos de enseñanza-aprendizaje a lo largo de toda la planificación académica.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>15</codigo>
		<nombre>La carrera demuestra que apoya y motiva la participación efectiva de los estudiantes y profesores en los procesos de autoevaluación de la calidad, evaluación externa y acreditación, a través de mecanismos que posibilitan que sus propuestas sean tomadas en cuenta, para garantizar el logro de los resultados de aprendizaje esperados</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>16</codigo>
		<nombre>Los resultados de los procesos de autoevaluación en los que participan estudiantes son analizados e incluidos en estrategias para el mejoramiento de la carrera/unidad/institución.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>17</codigo>
		<nombre>La carrera difunde y socializa los resultados de los procesos de autoevaluación y evaluación externa a la comunidad académica. y define estrategias de mejoramiento con la participación de actores clave del cuerpo académico y estudiantes</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>18</codigo>
		<nombre>Las autoridades académicas de la carrera demuestran que la gestión del aseguramiento interno de la calidad se sustenta en evidencia empírica, tales como: los resultados de los procesos implementados (como la autoevaluación) y los insumos disponibles en los sistemas institucionales de información</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>19</codigo>
		<nombre>La carrera ha definido estrategias y demuestra apoyar y dar seguimiento a los estudiantes que deben rendir o han rendido el Examen Nacional de Evaluación de Carreras o el Examen de Habilitación para el ejercicio Profesional.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>20</codigo>
		<nombre>Los proyectos de vinculación relacionados con la carrera se estructuran en función de los dominios académicos, la composición de la planta académica, las líneas de investigación, y se recogen en la planificación estratégica de la unidad académica que integra la carrera, de manera consistente con su misión y visión.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>21</codigo>
		<nombre>La carrera demuestra que está en la capacidad de interrelacionar y articular los proyectos de vinculación con la sociedad con las actividades de docencia y con la investigación expresada en los diferentes proyectos y/o programas.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>22</codigo>
		<nombre>Los objetivos, actividades y resultados de los proyectos de vinculación tienen un enfoque académico, demostrando el impacto que la carrera puede tener en su contexto.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>23</codigo>
		<nombre>La carrera demuestra que puede evaluar si los resultados de los proyectos de vinculación con la sociedad fueron los esperados e incluyeron en la población objetivo de acuerdo a los objetivos de la vinculación.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>24</codigo>
		<nombre>Los proyectos de vinculación con la sociedad, en los que participan estudiantes, contribuyen al desarrollo de los resultados de aprendizaje esperados.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
</DATOS>