<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<DATOS xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<ELEMENTO>
		<codigo>121</codigo>
		<nombre>El proceso de elaboración/actualización  del perfil de egreso considera la misión y objetivos de la carrera, el estudio de la profesión, así como los perfiles profesionales consultados; además, incluye la participación de actores relevantes  en su revisión y validación; en particular: expertos académicos externos, organizaciones científicas o profesionales y los empleadores.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>122</codigo>
		<nombre>El perfil de egreso describe de manera clara y concreta los resultados de aprendizaje esperados, considerando parámetros como, al menos: los contenidos disciplinares fundamentales de la carrera, los resultados de aprendizaje genéricos, la empleabilidad de los graduados y la continuidad de estudios posteriores.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>123</codigo>
		<nombre>El perfil de egreso justifica los énfasis planteados en la formación académica de sus estudiantes, tomando como referencia al estudio de la profesión a nivel nacional y mundial, así como la misión y visión de la carrera y el modelo educativo de la institución.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>124</codigo>
		<nombre>El perfil de egreso está sistemáticamente relacionado con el plan de estudios y la evaluación de los resultados de aprendizaje definidos retroalimentan al currículo.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>125</codigo>
		<nombre>El perfil de egreso a considerado los resultados de aprendizaje en el ámbito de los dominios: teóricos (teorías, leyes, sistemas conceptuales), metodológicos (métodos, procesos y procedimientos propios de la profesión) y técnicos instrumentales (técnicas e instrumentos), de tal manera que posibiliten el desarrollo  de los resultados de aprendizaje esperados de las/los estudiantes.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>126</codigo>
		<nombre>El perfil de egreso incorpora las teorías y los avances del campo disciplinar, así como las necesidades del entorno identificadas en los estudios de estado actual y prospectivo.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>127</codigo>
		<nombre>Existen mecanismos de difusión del perfil de egreso a la comunidad académica y a la sociedad; y el perfil de egreso orienta a los estudiantes sobre su formación académica.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>128</codigo>
		<nombre>Existe un proceso de revisión/actualización del plan de estudios que consideran la participación de académicos internos y/o externos a la carrera.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>129</codigo>
		<nombre>El plan de estudios esta sistemáticamente alineado con los objetivos de la carrera, las líneas de investigación vigentes, y con los resultados de aprendizaje esperados en el perfil de egreso.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>130</codigo>
		<nombre>En el diseño/actualización del plan de estudios se introduce la generación del conocimiento y los resultados de investigación del personal académico, con dedicación a la carrera, a fines a las líneas de investigación correspondientes con el campo o área de conocimiento de estudio, para el desarrollo de los resultados de aprendizaje esperados.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>131</codigo>
		<nombre>El plan de estudios aborda contenidos teóricos y prácticos fundamentales, que permiten desarrollar las diferentes áreas de formación en la que está  organizado el currículo y los resultados de aprendizaje propios de la carrera.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>132</codigo>
		<nombre>El plan de estudios considera la secuencialidad de los contenidos con niveles de complejidad progresivos que permitan la interconexión e interdependencia entre ellos.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>133</codigo>
		<nombre>Los programas de estudio de asignaturas consideran la interrelación entre la teoría, la práctica y la investigación, se evidencian en  la planificación microcurricular y  permiten alcanzar los resultados definidos en el perfil de egreso.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>134</codigo>
		<nombre>Las asignaturas representadas en la malla curricular garantizan las integraciones horizontal y vertical de los resultados de aprendizaje a lo largo de todo el plan de estudios.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO>
		<codigo>135</codigo>
		<nombre>El plan de estudios tiene planteamientos pedagógicos y didácticos que permite superar el dominio cognitivo y fomenta la adquisición de aprendizaje prácticos y autónomos; así como el desarrollo del análisis crítico y creativo, la reflexión y el trabajo colaborativo y en red.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>136</codigo>
		<nombre>El plan de estudios considera las adaptaciones curriculares y estrategias pedagógicas que permite atender las dificultades de aprendizaje, las necesidades educativas y las necesidades educativas especiales que puedan presentar las/los estudiantes, guiadas  por principios de normalización, individualización e inclusión.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO>
		<codigo>137</codigo>
		<nombre>La planificación microcurricular de las asignaturas es coherente con el plan de estudios.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>138</codigo>
		<nombre>La planificación microcurricular está disponible de manera permanente para estudiantes y profesores de la carrera.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>139</codigo>
		<nombre>Los programas de estudio de asignaturas consideran la interrelación de la teoría, la práctica y la investigación, y se evidencian en la planificación microcurricular.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>140</codigo>
		<nombre>La planificación microcurricular describe y estructura en cada una de las asignaturas del plan de estudios,  de manera clara y precisa, la contribución de los resultados de aprendizaje de la asignatura para alcanzar el perfil de egreso, los contenidos disciplinares y específicos necesarios, las metodologías de enseñanza aprendizaje, las referencias bibliográficas y materiales de consulta y los mecanismos de evaluación utilizados.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>141</codigo>
		<nombre>El sistema de tutorías académicas considera las funciones y responsabilidades de los actores involucrados, se retroalimenta de estrategias de acción tutorial y es consistente con la planificación académica de las/los profesores.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>142</codigo>
		<nombre>La carrera aplica estrategias de acción tutorial y garantiza que durante los periodos académicos ordinarios, las/los profesores asignados a tutorías académicas, planifiquen y socialicen a las/los estudiantes el horario destinado para actividades de orientación y asesoría académica.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>143</codigo>
		<nombre>Las tutorías académicas son consistentes con las estrategias definidas por la carrera para que las/los estudiantes alcancen los resultados de aprendizaje esperados.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>144</codigo>
		<nombre>Las actividades de docencia complementarias a las tutorías académicas de las/los profesores guardan una relación consistente con la planificación de las actividades de vinculación  con la sociedad e investigación.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>145</codigo>
		<nombre>La carrera puede evidenciar que las tutorías académicas tienen un impacto positivo en el desempeño de las/los estudiantes, a través de las evaluaciones en el proceso de enseñanza aprendizaje.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>146</codigo>
		<nombre>La evaluación en el proceso de enseñanza-aprendizaje está considerada en el marco normativo de la institución, y permite implementar políticas, mecanismos y procedimientos para el seguimiento y monitorización del avance del aprendizaje de las/los estudiantes.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>147</codigo>
		<nombre>La evaluación a estudiantes en el proceso de aprendizaje garantiza el logro de aprendizajes significativos y refleja la utilización de estrategias pedagógicas que contribuyen a la calidad del proceso de enseñanza y aprendizaje.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>148</codigo>
		<nombre>La evaluación en el proceso de enseñanza - aprendizaje permite medir el avance en los resultados de aprendizaje de acuerdo a la planificación microcurricular, y considera las competencias necesarias del cuerpo académico para evaluar el aprendizaje y los recursos utilizados.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>149</codigo>
		<nombre>La evaluación es guiada por principios, estándares  y mecanismos que aseguran que las evaluaciones realizadas por profesores están orientadas a medir el avance del aprendizaje de las/los estudiantes y a verificar  el logro de los resultados de aprendizaje.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>150</codigo>
		<nombre> Los instrumentos, procedimientos de medición y el análisis sistémico de los resultados de las evaluaciones en el proceso de enseñanza aprendizaje son elaborados y revisados por profesores con dedicación a la carrera.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>151</codigo>
		<nombre>La carrera implementa políticas para garantizar que los resultados de la evaluación en el proceso de enseñanza-aprendizaje permita establecer medidas pedagógicas y mecanismos sistemáticos en asignaturas en las que las/los estudiantes demuestren rendimientos insuficientes.</nombre>
	</ELEMENTO>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO/>
	<ELEMENTO>
		<codigo>152</codigo>
		<nombre>7. La carrera gestiona la documentación sobre la evaluación del aprendizaje de las/los estudiantes, sistemáticamente, durante toda su formación académica.</nombre>
	</ELEMENTO>
</DATOS>